人哋國家啲女人係會同黑警離婚架

人哋國家係會同黑警離婚架

前警員 Chauvin 妻子 Kellie 代表律師表示對 Geroge Floyd 的死感到極為崩潰，並對家人表達同情及哀悼，她也會因此與 Chauvin 離婚。

黑人被捕壓頸後死亡 引發全國激烈示威 底特律 19 歲示威者中槍身亡

美國警暴案引發全國各地激烈示威；當地時間晚上 11:30 ，底特律更有 19 歲示威者中槍死亡，當地警方仍在尋找槍手下落。

連串示威源於周一 (25/5) 曝光的警暴片段，明尼蘇達州最大城市明尼阿波利斯 (Minneapolis) 警員 Derek Chauvin 在拘捕 46 歲黑人男子 George Floyd 時，以下膝壓向他的頸部逾八分多鐘。事件被路人拍攝記錄，Floyd 期間多次呼喊，「我無法呼吸」，最終他不幸死亡。

事件隨即引起全國嘩然。當地時間周二 (26/5) 傍晚，過百名民眾聚集於明尼阿波利斯警局示威。示威初期大致和平，但之後開始有人噴漆塗鴉警局，巡邏車被投擲石頭。當晚警局派出防暴警察及動用布袋彈試圖驅散民眾。當日警方亦已解僱 4 名涉事警員。

全國示威至今依然在全國各地持續。底特律有過千人聚集於當地警察總部外，高呼「黑人不是罪」口號；期間有人從車開槍，一名 19 歲示威者中槍死亡。當地警方指該槍擊非來自警方，正追捕疑兇。

白宮外圍亦有民眾示威以及衝擊封鎖線。洛杉磯多條主要幹道也被示威者封鎖，洛杉磯警方宣佈市中心內所有民眾集會都是非法集會，要求所有民眾留在家中。德州侯斯頓 (Houston) 同樣出現警民衝突，有警車被民眾破壞，至少 12 人被拘捕，當地警察亦封閉所有出入市中心的道路。紐約也有民眾示威，而布魯克林區至有 50 至 100 人被捕。路易維爾 (Louisville) 則有記者遭警員以非致命武器射擊。

涉事的前警員 Derek Chauvin 周五 (29/5) 被控三級及二級謀殺，另外會調查其餘三名在場前警員。Floyd 的家人則發表聲明，對於當局不控告 Chauvin 一級謀殺的決定感到失望。據美國當地法律，三級謀殺無需殺人意圖，而是「肇事者在不顧人類生命的情況下，以危險行為導致某人死亡。」前警員 Chauvin 妻子 Kellie 代表律師表示對 Geroge Floyd 的死感到極為崩潰，並對家人表達同情及哀悼，她也會因此與 Chauvin 離婚。當地亦派出國民警衛軍控制亂局，而佐治亞州州長則在當地周六早上，宣佈進入緊急狀態，派出國民警衛軍控制當地示威。

今次全國示威已持續多日，周三 (27/5) 有人趁亂到明尼阿波利斯多間商戶搶掠及放火，大型連鎖店 Target 及 TJ Maxx 亦受波及。明尼阿波利斯檢察官在周四 (28/5) 呼籲民眾給予耐性以讓他們調查事件。然而，示威未有因而暫緩，《紐約時報》指當日曾有示威者向防暴警察投放煙花，警員開槍還擊。當日警察分局也被示威者攻破，大量器材及文件被破壞。當地多間商戶也被縱火燒毁，但消防因安全問題未能到場處理。

來源：
Vox／Boston Globe／CNN／NY Times／Axios